專治武肺醫院失火5死 23萬確診超英趕美 普京堅持全俄復工

全文

專治武肺醫院失火5死 23萬確診超英趕美
普京堅持全俄復工

肇事醫院的玻璃窗損毀、牆身熏黑。<br />法新社

俄羅斯的武漢肺炎疫情未有止勢，累計逾23萬宗確診，人數超越西班牙和英國，成為全球繼美國之後第二多人感染的國家；惟總統普京反其道而行，宣佈全國昨日起逐步復工；另外，近日多間抗疫醫院起火，其中第二大城市聖彼德堡一家醫院昨疑因呼吸器短路失火，燒死5名病人。

普京前日以嚴肅表情發表電視講話，公佈自3月底頒令的全國休業限令，由昨日起「逐步而小心地」解禁。他強調醫療部。。。。。。。。。。。撥資源抗疫，病院接收的染疫病人由29,000人增至13萬人，「挽救數以千計人的性命」。

普京發言人確診

相關新聞：抗疫「不合格」普京頭痕

普京又強調為保就業、為了大眾利益，經濟發展就要盡快恢復正常，尤其是。。。。。。。。。。。
區可按需要延長限制。

他又建議地方政府容許人民外出散步和運動，但強調疫情還未結束，65歲或以上長者或長期病人應繼續留在家避疫，公眾仍。。。。。。。。。。。
本月中的30萬次。

俄羅斯在過去24小時多10,899宗確診，累計232,243人染病，僅次於有逾130萬人確診的美國，是第二多人確診的國家。病例中。。。。。。。。。。。
，但其餘人只有購物和放狗才可出門，進入商店購物及乘坐公共交通時須佩戴口罩和手套，外遊亦要事先取得電子許可。

消防員在醫院前接受消毒。歐新社

疑呼吸器致失火

另外，聖彼德堡市專收武漢肺炎病人的聖喬治醫院昨失火，六樓起火，五名使用呼吸機的病人死亡，其中四人在深切治療部，另150。。。。。。。。。。。。

此外，上周末另一間位於首都莫斯科的抗疫醫院亦起火，導致一死，逾百人疏散；前日就有安老院火災，11人死亡。

法新社／美聯社

呼吸機係咪支那機嚟

係俄佬自己做

做鳩小習未呀屌你

多5個成功岀院

俄佬真係玩全民感染，汰弱留強。

俄佬打柒你契弟未

tvb不會報導